台灣紅媒中天今夜正式走入歷史 國民黨前往弔謁

江啟臣馬英九開國際記者會 聲援中天批獨裁
最新更新：2020/12/11 15:20

國民黨主席江啟臣（左起）、前總統馬英九11日在台北舉行「捍衛新聞自由 全民監督政府」國際記者會，聲援中天新聞台，並哀悼台灣即將消失的新聞自由。中央社記者施宗暉攝 109年12月11日

（中央社記者劉冠廷、王揚宇台北11日電）中天新聞台執照11日到期，12日凌晨零時起將無法在有線電視播出。國民黨主席江啟臣、前總統馬英九今天召開國際記者會，聲援中天；馬英九說，他懷著沉痛心情，穿上平常參加公祭的衣服，哀悼台灣即將消失的新聞自由。

國民黨上午召開國際記者會，呼籲國際社會共同關切台灣當前執政者關掉一家電視新聞台，對台灣長久以來保障言論開放與新聞自由所造成的傷害。

包括美聯社、香港TVB等外媒到場採訪。有外媒問到，藍營指政府侵害言論自由，但無國界記者組織（RSF）日前則評論此事無關新聞自由；馬英九表示，無國界記者組織這樣的說法，與多數人想法不同，不像新聞從業人員該有的說法。

江啟臣說，前總統陳水扁任內，原本決定不准7家電視台換照，無國界記者組織當時認為是違反新聞自由，但對中天案卻立場轉變，令人好奇與不解。

江啟臣也表示，中天只是個案，國民黨在意的是媒體環境、新聞自由，是否能有效制衡與監督政府，令人遺憾的是這樣的機制未受重視。

馬英九在記者會開場以英文致詞表示，為紀念追求「百分之百言論自由」而在1989年4月7日自焚的黨外人士鄭南榕，民進黨在二次執政後，將4月7日定為「言論自由日」；美國時代雜誌（TIME）刊出總統蔡英文的專訪，蔡總統說「台灣的言論自由是亞洲數一數二，是亞洲最自由的地方，對媒體來講是一個最好的環境。」

馬英九指出，蔡總統的話猶言在耳，但今天卻是中天新聞台在電視頻道上的最後一天。蔡總統說一套、做一套，做出只有極權國家才會關閉新聞台、打壓言論自由的醜事，將聲稱要捍衛的民主自由，推落深淵。

江啟臣說，如果執政者可以因為自己的好惡，因為媒體的批判與監督，就動用國家機器介入獨立機關的人事任命，要求獨立行使職權的獨立機關配合換照關台，就是假獨立、真東廠。獨立機關自損官箴，傷害的不只是新聞自由，更是戕害憲法保障的民主自由，讓國家向獨裁靠攏。

江啟臣表示，如果掌握國家機器的執政者，用國家資源介入媒體運作、封殺不同聲音，不容許社會有不同意見，剝奪人民表達的權利，這是民主還是獨裁。

此外，國民黨立委李德維上午在立法院質詢行政院長蘇貞昌，在最後1分鐘時戴上口罩，並放「奇異恩典」音樂，搭配黑底投影片，秀出白絲帶及言論自由已死的文字，表達對中天新聞台換照未過的不滿。

國家通訊傳播委員會（NCC）11月18日以7比0決議不予中天新聞台換照，中天新聞台執照將於12月11日到期，台北高等行政法院日前駁回中天提出的假處分聲請，中天抗告書9日已送最高行政法院審理。（編輯：謝佳珍）1091211

中天新聞台執照11日到期，12日凌晨零時起將無法在有線電視播出。國民黨主席江啟臣（前左）、前總統馬英九（前右）11日一同出席國際記者會，聲援中天。中央社記者施宗暉攝 109年12月11日

幾時到馬英狗同國民黨？

韓總機台再見

中天新聞關台之前的最後直播

youtube會唔會繼續播？

早走早超生

中天之後會轉戰youtube
但是NCC近期正在研究如何管理網路媒體

佢地可以過黎香港接管有線新聞

黃絲

去支那搞，可以享受有中國新時代社會主義特色嘅言論自由

在電腦螢幕中，是馬的黑白照片，電腦旁邊綁著2條黃絲帶，上頭寫者「落實民主、停建核四」，前面還點起2根蠟燭。（圖擷取自傅東森臉書）

台灣用黃絲帶表示哀悼

共碟逐個捉

去支那搞就沒有大外宣的補貼

中天關台就在今天！蔡衍明：沉重
新頭殼newtalk | 黃順祥 綜合報導
發布 2020.12.11 | 09:06

旺中集團董事長蔡衍明。 圖：張良一/攝(資料照)

中天新聞台將在12日0時被關台，11日為中天新聞最後一日，自10日一早6時起，中天便同步於電視與網路頻道，進行42小時不斷電直播，旺中集團董事長蔡衍明10日晚間亦在臉書發文感嘆。

中天新聞即將迎來關台，蔡衍明表示，自己的心情很沉重，11日很可能就是中天新聞台的最後一天了，衷心期盼司法是公平正義的最後一道防線，尤其10日是國際人權日，內心更是惆悵。藉此感謝中天同仁們表現出來的認真、團結與韌性，讓他真的好窩心、很感動，更是驕傲。

蔡衍明說，「今夜雖然是落著小雨的暗暝，但中天的光不會滅！感謝到中天大樓前支持的鄉親朋友們，但請務必保暖，更不要淋雨！」

針對中天提出抗告，最高行政法院已收到來自北高行檢送的抗告卷，目前已收案並完成分案，將在近日做出裁定。

告別中天52台 三大招牌談話節目戶外開講。（圖／中天新聞台提供）

【中天最後一夜】成立26年爭議不斷 今過午夜成首家遭NCC停播新聞台

中天新聞台假處分遭駁回，中天新聞台關台幾乎成為定局，中天新聞「大新聞大爆掛」請來名嘴現場直播討論，並由主播馬千惠主持，馬千惠先是直言看到法院說法「氣到跳起來」

紅媒學人講言論自由

原來係咁

打著紅旗反紅旗
打著自由反自由

共產黨的手段

有狗哥祝福唔怪得之要收皮

亞視永恆

中天加油
我們一定要力挺中天

力挺中天升天

即係電視冇得播？個台可以點 轉做網媒？

有冇睇手錶?

中天之後會轉戰youtube

咁叫新聞自由消失？問過香港未

今夜 23：59：59 停播

弔唁埋國民黨啦，都死得7788

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

確實

仲有無叔一燒啊?

國民黨究竟諗乜

台灣人仲興唔興睇電視？

轉做網媒應該仲煩 參考香港d藍kol

幫你問左，韓國瑜屙尿起右腳

香港斷網前
僅剩的自由

屌
問埋馬英鳩

凡事反台灣反民進黨

中老年人看電視
年輕人看網路比較多

台灣 youtuber 訂閱戶蠻高的

大學生了沒

【央視一分鐘】中天新聞52頻道週六凌晨斷訊 藍開論壇找愛家人士批歧視｜眼球中央電視台

中天綜合台沒停播

好似幾正
不過好眉好貌竟然走去做中天

歸天新聞台

馬千惠

我都search 到呢張
腳

可以拋壽包慶祝

去同中共求和 再係支那開個新電視台

屈鳩佢幫佢推上微博

馬英狗一路好走

黄絲

旺中集團每年都收中共的錢

馬匪英九
連匪戰 死全家

屌，去台灣又少咗個娛樂台睇了

中國台灣前地區領導人係咪公開支持港獨

諷條撚
明明就per9fect

新聞自由已死

時力：中天不予換照後 將續推媒體改革
最新更新：2020/12/11 15:41

時代力量11日在立法院舉行「媒體改革 繼續前進」記者會，時代力量祕書長白卿芬（左）表示，打造優質的媒體環境，政府還必須在反媒體壟斷法、健全公共媒體、強化文化內容等部分繼續前進。中央社記者張皓安攝 109年12月11日

（中央社記者林育瑄台北11日電）時代力量今天表示，中天新聞台不予換照只是媒體改革運動的開始，接下來會持續推動相關法令的完善，並提出反媒體壟斷更迫切、應健全公共媒體等4項主張。

時代力量立法院黨團今天舉行「媒體改革 繼續前進」記者會，出席者包括時代力量黨主席陳椒華、秘書長白卿芬、時代力量立法院黨團總召邱顯智、台灣青年民主協會理事長張育萌。

陳椒華指出，反媒體壟斷是時代力量創黨至今堅持的理念，希望透過訂定完整法令，建立媒體市場的秩序，目前媒體匯流是常態，但無論是廣電三法，或研議中的網際網路視聽服務管理法草案，都是各自為政，應仿照歐盟的「視聽媒體服務指令」，將新興媒體與傳統廣電媒體皆納入管制。

白卿芬表示，政府應儘速通過「反媒體壟斷法」，避免媒體集中在少數人手上，中天新聞台在換照不通過後轉向網路平台經營，其Youtube頻道的訂閱數昨晚為75萬人次，今早已增加至176萬人，對於頻道內容卻無法可管，政府應將網路媒體納入管制範圍；她也呼籲要保障非營利媒體、社區媒體等獨立媒體的發展。

邱顯智指出，前文化部長鄭麗君先前已提出公共媒體法，希望行政院能盡快將該法案送到立法院審查，而公共媒體長期有經費不足的問題，應配合文化基本法的訂定，以文化基金挹注公媒基金會。

此外，邱顯智表示應建立課責機制，落實公共媒體問責與增進民眾參與，台灣需要有如同日本放送協會（NHK）或英國廣播公司（BBC）的公共新聞頻道，促進多元族群服務的發展。

張育萌說，目前對本國媒體產製內容並無相關規範，若要壯大、健全台灣媒體產業，應保護本國媒體產製內容的比例。（編輯：蘇龍麒）1091211

英文應該扮晒野 警告下三立

馬總統

其實今年盲既都睇到支共係國際同國內對香港點做野，馬英九都仲覺得要痴埋去先岩，其實係咪可以當係共諜踢去支支

馬英九從來沒有關心過香港
牠一心想當中國人

中天仲on9過tvb

好有當年亞視浸除

就算係中央社 台灣記者硬係好撚崇洋
開口埋口話外媒乜乜 港媒乜乜
無綫駐台記者不嬲都係tvbs嘅人
咪又係自己人 有咩咁巴閉呢

國民黨聲援中天 民進黨：新聞自由不是被濫用
最新更新：2020/12/11 18:29

（中央社記者溫貴香台北11日電）中天新聞台執照今天到期，國民黨召開國際記者會聲援中天，民進黨表示，新聞自由並不是毫無管制，需要相關管制及民主的控制，才能有效發揮其效用，而不是被濫用。民進黨一貫捍衛新聞與言論自由，絕不會介入NCC。

中天新聞台執照11日到期，12日凌晨零時起將無法在有線電視播出。國民黨主席江啟臣、前總統馬英九今天召開國際記者會，聲援中天；馬英九說，他懷著沉痛心情，穿上平常參加公祭的衣服，哀悼台灣即將消失的新聞自由。

民進黨晚間表示，國家通訊傳播委員會（NCC）是獨立機關，任何政黨都不應介入影響。電視執照定期審查為NCC職責所在，從過去馬政府時代，到現在的蔡政府，NCC皆必須依相關法令，進行專業審查。其所依據法令及相關規定，皆有共同標準。

民進黨表示，國民黨卻昧於法律規定，胡亂指控，除顛倒是非外，也讓人不禁懷疑，難道過去馬政府能操控NCC的專業審查結果。

民進黨指出，早在馬英九執政時，2012年就有NCC審查電視台未予通過的前例、2014年中天新聞台申請換照審查，當時NCC就已經做出附帶條件後予以換照的決定，顯然是對其准予換照就已有所保留。

民進黨進一步表示，而不論是2012、2014年國民黨馬英九執政時期，或是今年的中天新聞台依法申請換照，NCC都是依循相同的法律來依法審查，標準都是一樣。國民黨卻昨是今非，一味指責NCC。

民進黨表示，且根據北高行駁回假處分之裁定書，中天早就明白當6年期限屆滿後，未必能順利獲准換發執照，是本可預見之事，NCC的處分並不會對中天造成重大損害或急迫危險；另考量新聞媒體屬於全體國民的公共資源即社會公器，應受國家政策與主管機關依法監督，故依利益衡量原則，駁回中天所提之假處分。這與國民黨指控傷害新聞自由之說，完全無關。

就NCC處理中天換照一事，民進黨表示，長期關注新聞自由的國際非政府組織「無國界記者組織」（RSF）曾發表聲明，認為NCC決議並未涉及侵害新聞自由；新聞自由並不是毫無管制，需要相關管制及民主的控制，才能有效發揮其效用，而不是被濫用。

此外，根據RSF發表「2020世界新聞自由指數」報告指出，台灣的新聞自由度，排名是亞洲地區前兩名，與南韓是東亞地區新聞自由的典範。該報告也說明了民進黨一貫捍衛新聞與言論自由，絕不會介入NCC，尊重其依法獨立行使職權所做的審查決定。民進黨相信國人的眼睛是雪亮的，事實不容被似是而非的指控給扭曲，社會大眾自有公評。（編輯：黃國倫）1091211

中天新聞52台下架 最高行政法院裁定理由曝光

2020/12/11 20:09
〔記者吳政峰／台北報導〕國家通訊傳播委員會（NCC）審核中天新聞52台換照案，認為其有內稽內控失靈、高層不當干預新聞自由、難以有效改善過往違失等問題，決議不予換照。中天認為此舉將損失13.5億元、500名員工失業，聲請定暫時狀態（暫時核准許可換照）假處分，但最高行政法院認為，中天未說明不換照有何難以回復的損害，11日駁回抗告，全案確定。

最高行指出，NCC有權裁量是否准許換照，而非原則上應許可換照，因此每次隔6年，NCC就要審核頻道商的申請書、營運計畫書、營運計畫執行報告、評鑑結果及改正情形、違反衛星廣播電視法紀錄、播送節目及廣告侵害他人權利紀錄、對於訂戶紛爭的處理、財務狀況及其他足以影響營運事項等情事，再決定是否准許換照。

最高行表示，中天新聞的原執照12月11日到期，屆滿時失其效力，NCC綜合審酌相關事項，做成不予換照的處分，為其裁量權限。而中天主張將損失13.5億元、造成500名員工失業，是原執照6年屆滿，本來就會發生的損害，非不予換照所造成，中天在投資新聞台前，自應評估這項投資的規模與風險。此外，獲得執照享受利益，自然也要負擔換照失利所帶來的不利益，這些都可以事前規劃因應，避免損害擴大。

最高行強調，若准許假處分，讓中天新聞獲得暫時換照，等同無照使用頻道，NCC根本無從依衛星廣播電視法監督，換言之，中天新聞如果再度違規，NCC無法對其停播或撤照，違反公共利益。

另外，中天主張第52台是黃金頻道，要求法院否決其他業者申請，但最高行指出，中天並未說明這項主張有何要防止的重大損害，或者有何應該避免的急迫危險，也沒說明頻道規劃變更如何影響其權利，不符合假處分的法定要件。

綜上，最高行認定中天聲請假處分，與法定要件不符，駁回抗告，全案確定。

香港d傳媒以後報台灣新聞無得買片

去大灣區開台囉

哩啲先係真正嘅黃絲精神病，啲青山熱狗冇活用到。

中天330連線報導 民眾大喊「假新聞」

原來已經46歲

條友對眼唔同左
整左容定年紀大？

整容

淨番半個鐘點解喺度玩遊戲咁？

狗哥係咪有重病 對眼咁樣樣嘅

整形失敗

告別中天新聞

告別中天新聞倒數中

中天新聞台假處分遭駁 成立26年今最後一夜

呢個台其實多唔多人睇

有百萬韓粉

睇緊live等佢收皮

+1

大合唱
哀悼

由韓國魚當選市長捧條撚樣上天
到而家比人趕走

真高興

叫共產黨開個網台比佢地

共產黨都不屌的狗台

收皮都咁撚開心 班撚屌

真吵
我要打電話報警

黑撚左mon啦

點解蔡衍明好似好開心咁..

反正還是可以繼續收中共的錢

下次連中視和中國時報都一起收皮

恭喜關台

關台爽啦 爽爽爽